+++
title = "СМИ о Молодежном чемпионате Одессы по БР и ЧГК"
date = 2007-04-01T00:00:32
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/2007/05/12/smi-o-molodezhnom-chempionate-odessyi-po-br-i-chgk/"
permalink = "/post_630/"
Source = [ "http://matukhno.wmsite.ru/page20091//stali-izvestny-luchshie-znatoki-odessy",]
categories = [ "Прочее",]
slug = "smi-o-molodezhnom-chempionate-odessy-po-br-i-chgk"
aliases = [ "/post_630", "/2007/05/12/smi-o-molodezhnom-chempionate-odessyi-po-br-i-chgk",]
type = "post"
tags = []
+++

[Стали известны лучшие знатоки Одессы…](http://matukhno.wmsite.ru/page20091//stali-izvestny-luchshie-znatoki-odessy)



<!--more-->



Стали известны лучшие знатоки Одессы…



Свершилось: 11 марта в помещении Одесского экономического университета впервые в Одессе наконец состоялся Молодежный чемпионат города по «Что? Где? Когда?» и «Брейн-рингу»!



Инициаторами и организаторами его проведения стали правление Одесского городского литературно-игрового клуба «Эрудит» им. В.Мороховского и энтузиасты Научного студенческого общества Одесского экономического университета. Координаторами этих масштабных состязаний интеллектуальной молодежи Южной Пальмиры выступили член правления клуба «Эрудит» аспирант ОНУ им. И.И.Мечникова Дмитрий Жданов и аспирант экономического университета Олег Тарасенко.



Основные цели, которые поставили перед собой подвижники возрождения в нашем городе престижного «спорта умов», некогда увлекавшего всю молодежь Советского Союза, — это выявление и привлечение к интеллектуальным играм знатоков Одессы, оказание им организационной и просветительской помощи, популяризация игр умников среди молодых одесситов. Кроме того, на Первом одесском чемпионате разыгрывалось право представлять наш город на чемпионатах Украины по «Что? Где? Когда?» и «Брейн-рингу».



Помощь в проведении соревнований и приобретении призов победителям оказали Молодежный клуб «Гилель» и развлекательное агентство АГВ. Восемнадцать городских команд наглядно продемонстрировали, что интеллектуальный потенциал Одессы по-прежнему высок: в результате сложнейшего четырехчасового вопросного марафона были определены лучшие из них.



Абсолютным победителем Первого молодежного чемпионата Одессы по «Что? Где? Когда?» и «Брейн-рингу» стала команда «Форт-Нокс» (капитан Николай Пручковский). По условиям соревнований, она станет участником обоих престижных чемпионатов всех знатоков Украины по этим интеллектуальным играм.



А вот команды, занявшие последующие призовые места, примут участие во всеукраинских соревнованиях умников совместно с друзьями из команды «Форт-Нокс» в следующем порядке: «Синхрофазотрон» (капитан Артем Матухно) и «Кабинет министров» (капитан Денис Гончар) отправятся на чемпионат Украины по «Что? Где? Когда?», а «Хомяки Апокалипсиса» (капитан Феликс Морозовский) вместе с «Синхрофазотроном» примут участие в чемпионате страны по «Брейн-рингу». Молодежный чемпионат Украины по «Брейн-рингу» пройдет 6—8 апреля в Кировограде, место и время проведения Молодежного чемпионата Украины по «Что? Где? Когда?» еще не определены. Но команды одесситов уже готовы сражаться на них во всеоружии своих эрудиции и интеллекта. 



_Газета &#8220;ЮГ&#8221;._